(乒乓波)其實依家係咪無人用直板架？

近幾年啲比賽好似個個都揸橫，係咪無曬人會揸直

直板橫打囉

你講 職業 業餘 消遣

職業啦

香港個黃鎮廷算唔算

直板太過限制自己動作
伸脷：打過中學學届

個動作重要好樣哀

反手時係樣衰啲既
所以走左 直板橫打出來
但範圍計 應該橫板大範圍啲

我自己都係打開直板
橫板係會輕鬆啲嘅 不過硬係覺得乒乓波係要用直板打嘅

直板平均來講唔夠横板挑。。。

所以大賽十個有十個都用橫

我用日直

橫板打法全面好多
直板好多限制

直板限制太大 橫板易學易練威力大
利申 直板

直板考慮緊轉唔轉橫板，但要時間練...

直板易控岩新手
橫板range大好多

直板唯一好處係推波勁d

咁多波友

好似係張繼科發明左拉擰技術
直接令直板收左皮

未有拉檸技術之前
直板都仲有小球優勢
好似馬琳 雖則佢直板橫打
但佢反手都係回波算 唔會點進攻
佢就係前三板短台撚鳩對手
自己輕鬆進攻 食硬你

但係拉擰技術令到橫板可以台內輕鬆進攻
依個技術搞到直板台內波優勢都無埋

雖然唔知你up乜，總之就覺得有料到

😂😂👌

其實直板都做到

重點係橫板有左上台既搶攻之後就等於補全左成套技術
本身進攻範圍大既橫板，小路球算係一個盲點
擰拉技術出現左之後橫板就可以係檯面搶攻
逼直板進入相持階段
好快就會俾人搵到空檔位
許昕（左手直板）好多時候都係因為咁而輸波

相反直板既技術自直板橫打之後就再無進步過
而且直板橫打技術好講天賦
天賦差既話好難應用到實戰入邊

小學雞打直板屈人機 中一打比賽比橫板屈番就冇玩過

紅字=重點

近呢幾年學波果班的確唔再打直板
一百個都未必有一個
因為培訓直板難過橫板好多
直板除左講求手感同天份
仲有好多技術上面既限制同埋設計上既缺陷
相比之下橫板要求就低好多
好多家長問教練自己小朋友練邊個握法比較好
教練都會答橫板多（無計，事實黎）

呢一年兩年相信打開波既都知道
ITTF又改左制（無錯，係「又」）
比賽用既波由原本40mm (39.5 - 40.5)
變左做40+mm (40 -40.5)
波變大左就慢左、重左
而同時亦都由celluloid變做ABS物料（ABS係一種膠）
呢種變化主要影響左波既磨擦力，球既旋轉下降
再加上由有縫變做無縫
令個波既指向性能低左（個波飛行既時候會搖下搖下）
你可能會問，咁關直橫板咩事？
因為直板打起新波上黎會辛苦好多好多倍[red]
新波既設計令相持既機會大左
[red]進入相持既時候就要大幅走動
同一時間直板設計既缺陷就出現了
正反手顧到一邊顧唔到第二邊
相反橫板會處理得更輕鬆
咁樣體力需求上面就會出現落差
打多幾場就會出現分別

技術方面橫板更勝一籌
全面既進攻技術
幾乎毫無死角
加上檯內技術不斷既補全
直板就好似龜兔賽跑入邊隻免仔一樣停左係度
直板最優秀既小路球都俾擰拉屌打

直板橫打形同虛設
試問係咪個個都打到亞軍皓咁先？
基本有學過波既橫板見到橫打都會反攻
反手相持其實直板好難贏（同一水平下）

而器材方面就
廠商比較偏好橫板
打開波會明我講咩